沙田友齊心協力抗武漢肺炎

代po

致沙田區議員程張迎主席：

本人懇求各民選的沙田區議員，在這嚴峻時期帶領沙田友齊心協力抗疫，please take action now!
沙田區（包括馬鞍山，大圍）已有確診感染個案，大家也知道過去10年多個新公屋，私人屋苑也入住了許多內地人，他們的誠信，個人的衞生習慣...... 這時候，不埋怨，只希望齊心協力抗疫💪

威院為新界東市民服務多年，他們的workload 已很大，現再加上武漢肺炎，他們真的十分辛苦啊！而且正面對前所未有的醫護風險，壓力是何其的大！猶記得2003年沙士威院8A病房，不能！不可以再失去任何一位醫護人員. Let’s do something to save our district, our home! Please!

以下是個人的建議：
1）做大量文宣— 即使政府衛生署在網頁，記者會上，電視廣告作提醒，足夠嗎？反而在公共地方例如天橋，隧道，多市民出入的地方貼上個人衞生提示，如何減低傳染，武漢肺炎的嚴重性等，不是更加有效嗎？!
2）供應搓手液—市面已缺貨，世衛有教大家自製搓手液， 希望議員想想辦法，送給各餐飲小店，讓食客們入店時先潔淨雙手，我有些朋友正訂緊材料，預造500支送給街坊，建議你們聯絡各大學的化學系，他們應該有化學材料製搓手液，以解缺貨問題。
3）與各大沙田屋苑聯系— 將有關武漢肺炎資訊發給他們，貼在大廈的當眼處，圖片和簡單文字是最易明白。
4）供應口罩—提供給屋苑，不要免費，例如每個$2，每人每日限買1個，只給予外出而沒有口罩的住客。
5）取消所有社區大型活動。
6）與威院溝通，希望議員們看看哪些地方可協助醫護。

居安思危，管理風險！我們不能阻止感染人士來港，但能夠減低感染和傳播機會。自己社區，自己救。由你做起，戴口罩😷，勤洗手，你做得到。

請主席，議員們幫幫手，帶領沙田友齊心協力，一同抗疫！如蒙答允，不勝感激！🙏🏻🙏🏻

沙田友
Kate

去威院門口撐醫院罷工啦